Tänasel pääwal sai surnud Jaan Ermi Lese Liiso Ermi nõudmise peäle tema katund mehe warandus üles kirjutud ja hinna alla arwatud, tema järgi jäänud laste heäks ja ka lastele Wöörmündrid säätud, nenda kui alamal seisab:
1. tüttar Ann 18 aastad wana, 2 poeg Mihkel 16 aastad wana, 3 poeg Jaan  12 aastane, 4 tüttar Liiso 6 aastane, 5 poeg Jakob 1 1/2 aastane.
Laste Wöörmündrid on: Tani Erm, Mart Kruusmann ja Mihkel Kasemets.
Warandus on:1			Määra hobune			30 Rubl		1			Lehm			25 "		1			Mullikas			4 "		5			Lammast a 2Rbl			10 "		1			noor kult (siga)			3 "		1			rautud wanger			10 "		1			wana reggi			1 "		1			wana ader			75 kop		1			puu äkke			- 20 "		3			uut wikatid a 60 kop			1 " 80 "		2			wanad Sirpi			- 20 kop		1			raud heina hang			1 Rbl		1			raud sõniko hang			- 30 "		1			uus wilja säri			- 75 "		1			wana kirst			- 50 "		1			wäike leiba kappi			- 25"		1			uued wootid (sängid)			2 " 50 "		1			wanad telled			2 "		1			Sodatsenõue			- 50 "		2			wäikest wõimartid			- 50 "		1			keskmine Tann			- 30"		1			Taargas			- " "		1			Leiba nõue			- 50 "		2			wäikest wõimarka			- 50 "		1			keskmine Tann			- 30 "		1			Taargas			- " "		1			leiba nõue			- " "		1			wask sugga			2 " 50 "		2			puu sugga			- 30 "		1			Suur 3 pangine pada			2 "		2			kirwest			1 "		3			päraga uhertid			- 50 "		1			wäike liimeister			- 10 "		1			wäike käsi saag			- 15 "		1			leiba laud			- 30 "		1			lammaste rauad			- 25 "		1			abeme nuga			- 40 "		3			warreka Piipo			- 30 "		1			riitega kasukas			5 "		1			uus poolwillane Pintsak			3 "		2			paari wilatsid püksa			1 " 50 "		11			saetud lauda tollitsed ja poolteist tolli			5 " 50 "		1			hobuse waljad			- 75 "		1			Look			- 25 "		1			wäike pann			- 75 "		1			wana laegas			- 25 "		1			uus Sõel			- 25 "		
Kõik see Warandus wäärt Summa 131 Rbl 20 koppik.
Peale selle üles kirjutud waranduse astusid ette Wöörmündrid Tani Erm, Mart Kruusmann ja see lesk Liiso Erm, et see lesk neid kõikki ei saa oma hädalise terwise ja kehwuse poolest üles peetud, ja need laspsed esimesest abi elust Jaan Ermil, tüttar Mari, poeg Mihkel ja poeg Jaan, oma jagu isi äranes sest warandusest saama, olgo et loomad ja muist warantust sest üles kirjutud kraamist oksjoni wiisil rohkema hinna pakkumisel ära müütud saaks ja see sisse tulnud raha hintressi peäle pantud saaks ja kui lapsed täie healiseks saand siis kätte saaks jagatud, sest et nende wähema lastele omitigi ikka walla poolest abi peab antud saama. Sellepärast;
Sai mõistetud: et need loomad heina ja põhu puuduse pärast ja ka see teine kraam mis selle lesel üle liig ilma pruukimatta, ette wedelema jääks, Jüri pääwa aegas ehk peäle selle oksjoni peäl rohkem hinna pakkujale müütud saawad. Kui selle aja sees kedagist seäduslikko põhjusel keeltust ette ei tule.
Pea kohtomees: Jaan Reimets XXX
Kohtomees: Mart Kodasem XXX
Kohtomees: Hans Pirsen XXX
Kirjutaja J.Simensen
